穆迪將香港「Aa2」評級展望降至「負面」

評級機構穆迪將香港「Aa2」信貸評級展望，由「穩定」降至「負面」，同時確定「Aa2」長期發行人和高級無擔保評級。

展望降至「負面」主要反映持續的示威活動，蠶蝕香港機構實力的風險上升，而政府和政策效率亦低於穆迪之前的評估，破壞了香港作為金融和貿易中心的吸引力，影響了香港的信貸基本面。

攬炒

繼續

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

Yes!!!!!

繼續跌，唔好停

熊熊哈!!!

好事

其實佢咁樣降一降影響有幾大？有無例子？

if we burn

我希望post 個英文版, 因為中文寫到好似因為示威導致無吸引力, 而令信貸基本面變差. 但英文既用詞唔係:

Moody's Investors Service cut its rating on the Government of Hong Kong to negative from stable though it kept its Aa2 issuer rating. "The change in outlook to negative reflects the rising risk that the ongoing protests reveal an erosion in the strength of Hong Kong's institutions, with lower government and policy effectiveness than Moody's had previously assessed, and undermine Hong Kong's credit fundamentals by damaging its attractiveness as a trade and financial hub," the rating agency said.
示威只係reveal(揭露)左政府係幾咁無能

繼續...
The ratings agency said its decision to maintain Hong Kong’s overall rating was due to its “strong fiscal and external buffers” which “offer resilience to shocks and negative long-term trends.”

These include large fiscal and foreign exchange reserves, as well as low government debt, it said.

即係話, 你試下攪小動作兌走香港D 美元, 你試下用佢地黎救大陸既火? 美國佬開左file 睇實, 一少左就唔maintain overall rating, 即係再降你, 等你經香港白手套借錢都難

英文仲直接

屌 跌咁少咋

等緊佢大爆破洗牌，終於等到呢一年

聽日會跌幾多

其實對香港有咩實際影響?

風險式被動芬佬要跟風險指數出入貨。降評級焗芬佬出貨。睇下肛交所，睇6月開始有幾多北水流入十一前中央都要托住，話之人仔要印幾多黎頂

內房借貸成本又高左
恆爆

我無野講

負面好嚴重
香港有無試過

推